調查指年輕媽媽學歷低進修難 學歷所限難搵工

年輕媽媽經常要面對著不同的困難， 除了要學習初為人母，亦要面對停學、失業、經濟壓力等問題。有社福機構調查發現，一半受訪年輕媽媽教育只有初中程度，但由於憂慮進修期間，難以照顧子女及學費上的開支，逾七成受訪者未來一年未有進修的打算。

有年輕媽媽透露，因懷孕停止學業，現時只得中三教育程度，修讀明愛提供的課程後，發現因學歷所限未能尋到合適工作。惟她同時要照顧家中老人家和小朋友，加上自資課程學費昂貴，未能繼續進修。

明愛風信子行動於6月下旬至7月期間，就年輕媽媽進修及職業發展上的困難及現況，訪問共124位年輕媽媽。受訪者中，有54%為21歲以下，最年輕的一位受訪年輕媽媽只得16歲。大部分受訪者育有一名子女，有兩成受訪者育有兩名子女，子女年齡中位數約為19個月大，即一歲半，超過七成受訪母親的子女為3歲以下。

年輕媽媽學歷低但進修難 學歷所限難搵工
調查發現，近半數受訪者只有初中教育程度，但有七成人表示，未來一年都不會有太大機會進修，主要由於憂慮進修期間難以照顧子女，有六成五受訪年輕媽媽擔心學費開支高，亦有四成受訪者擔心難以同時兼顧學業及家庭崗位。

育有兩名分別2歲和5歲子女、今年21歲的年輕媽媽阿寶表示，當年因懷孕停止學業，現時只有中三教育程度。阿寶曾修讀過遊戲小組助理課程，但因學歷所限，未能尋到相關工作，雖然打算進修VTC課程，但由於需要照顧家中老人家和小朋友，加上自資課程學費昂貴未能進修。她亦透露，疫情下暫時打算專注照顧小朋友，待疫情完結後，方再考慮進修。

年輕媽媽：雖然生咗但唔想人生停濟不前
在就業方面，有六成受訪者現時為全職媽媽，有從事受薪工作的受訪者不足四分之一。負責調查的香港城市大學社會及行為科學系博士研究生霍婉紅指，年輕媽媽就業率偏低，過半受訪者只擁有不足多於2年的累積受薪工作年資。

調查亦發現，超過六成受訪媽媽表示，自己有「高動機」或「極高動機」就業；然而，年輕媽媽普遍認為尋找工作最困難的地方是學歷不足，其次為未確定就業方向；有七成受訪者亦預計，即使成功就業，亦憂慮難分配時間，有八成受訪者更擔心就業後難以照顧子女。

20歲時意外懷孕的年輕媽媽Kay提到，現時小朋友已3歲，誕下小朋友後曾想過外出工作，試過申請托兒所和保姆服務，但由於申請者眾多，輪候兩年都未能成功。其後到小朋友入讀幼稚園後，終可騰出時間，在明愛相關計劃推薦下，獲得一份文書工作，但最近又因為疫情，需暫時停工。她期望會有更多企業，給予年輕媽媽體驗工作和學習機會，認為不少年輕媽媽同樣想進修，「雖然生咗但唔想人生停濟不前」。

明愛建議政府增託兒名額 助年輕媽媽就業
明愛建議政府增加地區託兒服務名額，又期望當局可為正進修的媽媽提供現金津貼，支付託兒服務費用。明愛又建議，政府可為年輕媽媽，提供銜接或職業培訓課程，並鼓勵僱主提供家庭友善措施，以助年輕媽媽的職業發展。

MK仔遺禍人間

做雞囉

右3 ok

年輕媽媽需要你

做雞

Mk嘅仔女之後又會成為下一代mk

關愛座

【重頭嚟過】獄中課程無助高學歷釋囚：40張證書都揾唔到工

「意外」懷孕

自己做錯決定
然後想社會埋單
痴撚線咁唔負責任憑咩做人呀媽

咁點解要咁早生呢？

自己窮仲要生，又未ready好，結果仔女咪同你一樣咁窮囉

窮人生仔正仆街啊

下一代情況只會更差
惡性循環
累撚死個仔女
唔想生就帶套扑野啦

抵死

抵撚死
垃圾mk妹 十幾歲就俾人中出內射搞撚大個肚
出黎做雞囉

又唔見班讀書好/高學歷既女咁快生B

就憑"年輕媽媽"呢4隻字，唔覺得佢地難搵食囉

快餐店同便利店都長期請人

愈係有成就愈係唔生，對自己好D唔想變黃面婆

地方媽媽需要進修

好撚多單親媽媽做雞wo
佢地賺賺埋埋唔撚講姐
幾撚多雞蟲好人妻

自帶八達通

好心自己做好保護措施啦 十幾歲成碌撚咁款
攞黎賤

扮乜鳩受害者

一半受訪年輕媽媽教育只有初中程度

自己細個同啲mk仔貪威識食，掛住玩唔讀書，依家要納稅人同你埋單？ 呢個年代咁大個人得初中學歷知唔知醜

到時個仔大個就怨佢老豆老母

其實如果讀完高級文憑,應該都20歲!

右二好大波

20歲生嘅話應該都有高級文憑,點解會冇

意外懷孕

關年輕咩事

個個pt讀書都辛苦嫁啦

利申絲22歲結婚再進修

得五毛人工養自己都唔得啦五毛

高學歷都搵唔到工呀

抵撚死

俾個manager你做
每月7萬人工帶30人團隊好唔好

啲年輕媽媽咪啲mk妹畀mk仔中出囉，社會垃圾，生個仔出嚟害佢。

年輕爸爸呢？點解唔調查，性別歧視？

蠢閪係咁上下 關咩有左事, 就算個班友無大到肚, 都唔見得有幾多會上到大學

育有兩名分別2歲和5歲子女、今年21歲的年輕媽媽
好心用套啦.依d人成世做低下階層
唔好話我咀賤,香港本身生活成本太高,追夢又追唔到,養仔又要貴,租又貴,物價又貴,工時又長,點撚樣進修,仲未計要養兩件,依世人玩完啦
係香港要咁做真係只可以家底好勁,屋企直接有樓比你+搵工人照顧,如果唔係就等gg

呢啲仆街正宗累人累己

日本AV 意外插入系列

條路自己揀 仆街唔好喊

做骨場仲好，搵真銀，做一家之主，唔洗受氣

臭G

點解香港特別多呢種人

左1右1

點意外懷孕?
本來想插屎眼唔小心插入西?

做骨樓

自己揀

全連登輪住屌你老母就差唔多
連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問HKUSecret(狗隻#252142)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

自己攞黎

btw都未撚講完,
好心明愛依d機構就放多d資源係教人用套/帶眼識人方面啦
d mk妹下下比人中出有左bb,你多多資源都救唔到依班人啦大佬
搵多d依d case出黎同班mk妹講,咁早比人中出會累你一世,自己仆街唔好喊呀

認同

唔小心搞大咗就會唔見人mk囝會同你過人世咩

唔通年輕爸爸就容易?

知自己冇料仲要生，真係想害死下一代

右3 is good

搞大咗 叫佢哋去落仔 實有一堆大愛理論話唔落 依家就要成個社會找數

年輕媽媽想搵錢根本就唔駛進修

反而讀書叻，多才多藝，有成就嘅男人冇女埋身

真,識個女仔Fd 19比人搞大左個肚,出黎做19美容品sales夾硬結婚
一年後離婚,個仔比老味照顧,依家撞埋武肺,工都冇得開,你話慘唔慘
mk仔要負責果陣就會唔見人,常識黎

花式人類迫害人類系列

人哋40歲煩結婚嗰陣佢哋已經仔囡養緊 仲想點

果然年輕懷孕得個樣差極有限
疫情前多數做sales/美容院呢啲
而家搵工真係唔知有咩適合佢哋做

死MK妹書又唔撚讀 扑嘢又唔撚戴套
揀埋啲MK仔抵撚死啦 博盡無悔啊嘛
自己衰就好 咁撚蠢又窮 害撚咗個仔女成世

咁細個就搞到自己一身蟻

右2右3

【錄埋出嚟Diu多次】既然黃絲咁鐘意互Diu 就等我Diu哂你地所有人2

男人唔壞，女人唔愛

抵啦

男人唔壞 下一句係咩話？

mk仔或成最大贏家

但係永遠唔會有女神級數

臭閪

做雞囉，技術好又唔怕懷孕
一定好有錢途

自己條路自己揀完要人地負責

中間嗰三個媽媽
我唔介意幫你地埋單架

女神級數果d直表係ig搵錢搵到fatfat聲,洗比班垃圾mk屌咩

係至好講
呢啲垃圾二手閪真係唔好出黎害人

mk妹冇腦就係人都知

睇AV睇到儍，做親都要中出咪出事囉。

網上就咁講姐
現實一幻想到要幫佢地養便宜仔即走添啦

生存作用：服侍雞蟲

可能係帶完套都中

自己冇諗過點解會搞成咁？
呢個情況係一早可以避免㗎喎
就算有咗都可以揀落咗個b佢㗎
又大愛撚上身死都要生，依家咪後果自負

與其幫呢啲人不如用多啲資源去幫啲窮嘅小朋友， 幫佢哋脫貧好過啦，因為佢哋先係無辜

然而身邊啲人成日話學歷唔係最重要

年輕的媽媽 需要________

可以落仔又唔落，又要畀人屌畀人中出
自作自受

大學生都搵唔到工
你中五六畢業可以去食屎

不過你地可以做雞

第一眼睇左進修雞

進修又話要湊仔無時間，大佬學歷低想點？係做餐廳呀sales嫁啦。無生仔個啲學歷低都係咁嫁啦
呢班人想點？比個經理你做好無

其實呢d真係惡性循環黎
10個有9個係父母窮唔識教唔理d仔女
D仔女就去躝街
躝完街就同D MK去扑野
冇避孕意識又大肚
然後生個仔女出黎自己搵唔到好工又成為仆街父母
更多係生完之後其中一方拋低仔女

所以話學校真係要搞多d性教育
16歲都好扑野都要帶套食藥

條路自己揀

女人個肚唔大

mk仔造福服務業
要頒好市民獎畀班mk仔

Mk仔淨係識出精
點會識出錢

轉做地方媽媽囉

有興趣

yes

咁樣會無女埋身就誇張咗少少
無「高質女」就正常嘅

又係支那01放負帶風降頭

網絡降頭一直都係到分化緊成個社會 腐蝕香港人意志

跨代MK

+1

另一方面都係好事

如果無左依班人墊住，做低下層工作
咁班大學生就真真正正要出黎做M記 洗碗 最下等既工種

總之，佢地弱智，唔關我事

女神級數家境好有知識底子
起碼都會戴dom/食藥

養兒防老未來版

mk仔用心良苦，出力出感情，為嘅就係造福服務業

唔反mk仔了

9 成係戴錯方法，或中間已有性接觸

做雞囉

指壓平均月入50k,叻既100k以上
做1仔賺得仲多，幾年後上岸喇

被人中出要社會埋單

more

今時今日後悔，當初就唔應該攞個子宮亂玩。

有啲似vien

師兄帶路

屌都冇得屌
關我咩事

依家就係關我地事
交稅啲錢就分咗某部份畀佢地班垃圾

上網賣野都得，但要有本
唯有都係做下sales 文書 個啲野
但多得武肺，呢類工好難，個個都求存.

岩 做雞攞綜緩
搞大咗個肚照生 多一個攞多啲綜緩
啲仔女大個迫佢俾一半糧家用

社交app大把

永續mkmk算唔算係香港嘅非文質文化遺產

本日最中肯留言

讀書叻，多才多藝，有成就都搵唔到錢？好明顯就係又蠢又冇能力又冇成就

人哋嫌辛苦，邊肯去做

所以咪要社會幫佢哋埋單

讀過ive容乜易5科合格
講咁多都係賴冇時間要臭仔姐
有心實進修到嘅

依班人就算唔生都唔會高學歷
冇男人埋單 又中晒伏要社會幫你

有人用槍逼你中出？
中出完有人用槍唔比你食事後？

加油！地方的媽媽需要受鼓勵！

真係唔好幫呢班賤種
Mk拈花惹草 到處留種
要個社會幫佢地埋單？

政苦有erb㗎嘛 唔洗錢讀 仲比返錢你

動物交配果陣唔得閒理你咩3萬蚊一呎

在明愛相關計劃推薦下，獲得一份文書工作

已經有相關計劃 有人幫手搵埋工 仲想點
犯法坐監都係自己揀 人地仲要孭住個案底搵工添

ho lun正

黑狗咬大肚婆呢啲NGO就失蹤

有呢啲所謂社會「弱勢人仕」就加以組織統戰。填補社區組織嘅新血，呢啲「咁慘嘅年輕媽媽」就係他朝嘅藍絲大媽，世代統戰，世代為奴。

NGO 唔止虛偽，係邪惡嘅政治工具。

呢類post睇留言最精彩

如果同佢地結婚
再扑繼女會唔會犯亂倫

年輕媽媽全部都係俾人老強生仔

字又唔識多隻 點請你
叫你去做洗碗 地盤雜工 掃垃圾又話辛苦
學歷低又唔肯進修
做雞囉咁 唔係點姐

可憐之人必有可恨之處
唔係話唔想幫你 你自己都無心 不如直接叫政府養埋你咪算囉

咩野同 要同錢 掛勾 咁撚功利主義 的女仔 放係我身邊勁無安全感 點知幾時比帽我戴啊 屌你老母

連登仔都幾矛盾
之前有個絲打話落仔，又屌到仆街
依家生左出黎又係屌到仆街

連登核心價值：女人做乜都錯

啲年輕媽媽覺得慘只係一種心境
就好似毒撚成世人都破唔到處一樣話自己慘

只要咁多位媽媽諗吓哩個世界上幾多毒撚毒閪一世都冇得做愛
就會知自己扑過嘢其實可能幾幸福

不過個細路就真係陰公，咁撚樣比你哋啲弱智生出嚟又養唔起

連燈仔眼中自己先係救世主，上帝，宇宙清泉，萬物主宰，其他人係垃圾，爛泥，豬餿，嘔吐物

唔洗咁激動WO
我咪講緊連登仔講野ON撚9

中間白衫好似唔錯

如果兩條友本身無錢，係咪要做好安全先?

如果真係0.001%咁中左，咁咪落囉
但大部分都係賓州痕+條女ON9所致

生出黎果啲更加可恥

係馬後炮

去完家計會落仔 你問我盡量答

自己睇回覆

連燈仔意見，作用就只係做燈

因為思維比較理性所以明白咩生活至係對仔女最好，唔會未準備好就生

可惜香港無工廠

都係

你班女人又想點撚樣，想搶埋男人D飯碗？

你去感情台行一轉先啦
唔俾屌閪就話你臭雞啦

5代同堂不是夢

都係錯
is雙重標準

唔俾屌=臭雞
屌完=唔係處=臭雞
屌到大肚=臭雞
屌到大肚=落仔=臭雞
連燈仔：女人就係臭雞

初中程度…
即係15歲左右

做雞咪得

屌閪都可以戴套

戴套都可以中架，有無屌過閪

扑盡無悔

初中程度
如果個女仔冇留過級嘅話

d年輕爸爸應該坐曬監

唔係話唔得，正確使用難啲囉

點解呢類NGO唔幫坐監手足，要幫MK媽媽?

Life will find its way out

你咁講到我先望返上去 又好似
仲押韻添

又馬後炮

唔戴套怪得邊個

年輕媽媽：
1. 衰佬唔負責任走佬
2. 衰佬唔上進養唔起我，要我拋個身出嚟做
3. 社會歧視有仔女婦女，唔俾機會我地 (btw 我想請假，個仔聽日開學)
4. 社會歧視低學歷人士，公司偏幫高學歷嘅人
5. 歧視女人，重男輕女
6. 總之唔係我錯，我做錯乜

我無話佢錯
我係話連燈根本有太多類唔同既人
你呢頭叫人唔好屌閪
同時間有另一派人屌你阻住佢搵食

做囡係香港 人生 勝左一大半啦 做電子雞出樣唔出身 已經有錢收 問題係點樣去利用你最大的本錢 "樣，身材"
其實全職家庭主婦 唔係一件壞事
如果你去請工人代你去照顧 都教唔到細路仔幾多 建立親子關係可能重差過自己照顧
重有 mk文化係仆街 雖然係本地文化 但係作為mk文化的受害者 一樣想佢消失

不如話啲女on9比人中出啦，咁on9嘅人不嬲都讀唔到書

唔係人老母，低學歷都難搵工啦下話，收銀都唔請？

求右3聯絡方式

唔屌閪咪得囉
但班狗公又要屌閪

幾多資源做教育都冇用，呢啲野情到濃時邊會諗得咁清晰
識得諗嗰啲就唔係後生仔啦

戴啱先得2%中
唔好拎exceptional case黎講啦
同埋要屌過閪先知戴套都有機會中？

屌你老母 15歳扑嘢

戴岩?
香港起碼有一半係唔識戴套
同埋有樣野叫屌穿套，不過你青頭唔識架啦

生完副偈搵少好多
生之前就好出黎做搵定奶粉錢

又唔好咁講 香港未發展之前又咪個個都係窮人 你估依家啲中產上面10幾代都係中產咩 又咪由窮做起

最左最右比返五百比你

準備好嗰陣通常已經生唔到

做譚仔要學歷？做美容要學歷？做傳銷要學歷？做骨場要學歷？

大把方法避孕啦咪撚on9啦

扑野又唔帶袋

有啲似余仁生鹿尾羓廣告個韻

咁你用咩方法呀?達文西

有邊個年輕媽媽唔係支那腥港人嚟?

你啲稅仲俾左綜援、三跑，公務員呢啲你有無屌先
交稅係社會責任，咁係要養埋低下階層/ 自理唔到嘅人

年輕媽媽學歷低
進修雞
學歷所限難搵工

#252142

已入 LIST，自己好好檢討下。

不鼓勵直接封鎖部份會員，
請善用由髀加蕉巴打（#23094）編寫嘅會員標籤功能。

⚠️ 標籤功能效果

本 LIST 現已支援此功能，歡迎使用！

PC 版使用教學

Android 版使用教學

最近更新內容：
配合髀巴近日對標籤功能的更新，
指住標籤會顯示入 list 理由同相關留言紀錄連結。

P.S. 僅適用於 PC 和 Android 裝置上的瀏覽器

至少我呢代讀中學覺得性教育好落後
講要戴套
有幾多16歲知邊到有得買平套先？（家計會
有幾多知唔係入面射都可以中先？
又有幾多人知十幾歲生仔要面對d咩？
佢地唔識諗學校就應該要教
成班人覺得提性好撚尷，然後班仔扑野都唔敢走去買套

搞到咁啦，咪又係要社會負擔返

年輕媽媽需要愛

層主好慘

你又知有一半唔識戴？
佢哋扑野嗰時你mon住佢哋？
同埋你講撚夠exceptional case未
俾啲質素啦

食藥，打針，唔好咁係知啦ok

做Pf

兩邊都係垃圾 何必分得那麼細

戴返個袋真係話撚知你屌到個閪潰瘍
為咗下一代，咪撚製造下一代

你食藥，打針?

你自己後生唔好好讀書怪得邊個
冇學識冇學歷冇技能 比人中出完就出嚟R福利

真.年輕媽媽

beebee好似幾年前乳癌切咗一邊

子宮環能促使子宮內環境產生變化，影響精子活動能力及卵子在輸卵管蠕動的速度，並阻止受精卵著床，以達避孕之效，一般有效期為4至10年；婦女在第一年使用這種避孕方法後的意外懷孕機會為0.6-0.8%

你需要既唔係人地比你機會
而係家計會 condom

就算冇懷孕 大把人都係低學歷 唔會持續進修啦 關乜嘢事

性文化喺香港依然好落後，成日都避諱去講，大把家長又唔識點去教仔女，變左一個循環
學校一年入面有幾多次性講座，學生係咪真係咁認真聽你講，去到搞野嗰陣一係就咩都唔識，話人睇av又話會教壞人，咁你唔通教人點扑野咩
連兩性相處都教唔好就唔怪得點解香港咁多毒撚a0

抵啦 當年中意癡埋去啲mk狗公度

如果依個社會個個都係咁聰明就好快玩完
社會係需要啲蠢閪 去俾人墊屍底

地方的媽媽...

同非洲貧窮飢餓問題一撚樣，啲濕鳩NGO年年出黎講啲非州兒童幾慘無飯食要人捐錢，但係冇諗過教班非州人改善環境自給自足同埋按能力生仔

當初有書讀唔讀 10鳩幾歲人都可以比人氹到唔戴套屌
而加又要呻社會唔比機會比你地 明明就係你地班廢柴mk妹唔比機會比自己 仲要無恥到出來叫社會嘅人幫你埋單 知唔知醜 而加搞到咁都係抵你地死

要交稅我就屌架啦
有邊個唔係咁
仲要用係依啲嘢度，仲唔屌大力啲？

因為我的拳頭只為她硬

只係想表達唔生仔大撚把方法，自己唔負責任要社會幫手埋單，仲咁多藉口抵一世做低下階層

依啲嘢係社會責任
唔好濫用依啲字眼啦

依啲人自己揀畀人屌自己揀生個仔出黎要大家埋單？
佢天生處女受精？

所以你未屌過閪?

我要晒中間四個，其他留俾你地！

關事

睇過一幅meme圖
叫你捐錢可以解決飢荒兒童
但你唔捐亦都可以「解決」飢荒兒童

原來係大陸妹

連登仔成日話要娶大陸妹，事實係大陸妹都娶唔起

我表妹一樣初中畢業，好早就生左
依家要養三件
佢學美容，做到依家開鋪頭

自己唔努力，下下靠人幫真係好嘔心

個呀爸衰十一要坐監無前途
個呀媽要照顧細路無讀書又無前途
咁個細路大個都好打極有限

識幾個小學同學16歲就生仔 係到製造社會垃圾 又窮又無資源又無學識就學人養細路 仲要覺得自己做年輕媽媽好撚把炮咁 其實大把人笑鳩你地10幾歲人就無曬自由 同齡嘅人仲讀緊書去緊旅行嘅時候你就要凑仔 成班傻閪

2019年3月仲出埋啲奶共POST

無錯 總要有啲廢人

連登仔事前事後都唔識分
係咪都屌 網上既野真係..唔使理

2019年3月仲吹奏緊大陸，返上去飲閪茶
自己咪又係港豬一隻
扮乜撚有資格屌人

調查你老母
咁又點？
明知無屋又住又唔見你地出聲

屌你 離地到

社工都係食屎

邏輯之鬼

笑死，到底關咩事，唔想大肚一係唔好比人屌，一係戴套好難咩

中出內射咁撚爽抵啦

唔係話女性平均學歷比男性更高
女性獨立自主 事業起飛

點解咁獨立自主嘅女性
要自貶做弱者

email呢meltoo呢

年輕媽媽需要援助 !

呀生，聽講你自己都只係一隻奶共既新移民，你扮乜春上等人?

當初買個套咪好囉

咁早就比人中出

仲咁多藉口抵一世做低下階層

你咪又係返大陸去飲
咪即係大陸人
講撚到好撚高級人種咁
原來咪又係蝗

推到佢哋做雞

港女/女權就係咁

輸打贏要
任何唔順境就係全世界欠咗佢地
扮弱者要全人類埋單可憐佢

明明成日話獨立自主唔靠男人

冇用嘅男人娶唔起支那妹係事實，奶咩共，事實係唔好話港女支那妹都屌唔起，咁叫奶

好想同佢發展

經歷過2019年都仲吹奏大陸
你仆街死啦
無撚再回我

人請咪去 去飲都奶共

不如捐一堆ak 同子彈去解決問題🤣🤣

年輕媽媽有做雞呢條出路

年輕爸爸無

根本香港地 有塊閪就贏撚咗一半

抵死啦 去做雞未得

唉，你摺埋啦，死港豬

啱，推到班臭閪出嚟做臭雞

收檔啦你班年輕媽媽 以為出來就有人同情你地呀 我寧願幫啲天生有缺陷嘅都唔撚想幫你地 死撚開啦 屌你地老母成班垃圾

連登好撚多陸蝗
用錢睇世界 又唔知自己思想等同「中國人」

睇下個post幾時開啦

同支那妹結婚唔講錢，講感情，天真

已封鎖會員 - TsumTsum
港豬

跟我咪得

個post 宗旨係你係廢嘅連你地睇唔起嘅支那妹都娶唔起呀，日日踩港女

香港地，學歷低大把工做

駁唔到就block
On9唔戴套要社會埋單

我諗起陳彥霖老母

其實個啊爸唔應該坐監 反而要強制佢負責任 去照顧 家庭 定找社工家訪做監測
你叫個男去坐監只會增加社會問題 解決唔到己經發生左的問題

班黑鬼2根本唔應該幫
佢地死佢地事, 係佢地父母仆街生佢出來..
又無人迫佢地扑野既,
D仔女咪天生天養........

去保良局
再唔係助養寄養. 啦

香港都有唔小人無仔生

可以互相幫助

同大陸新移民一樣, 四枝健全, 但唔搵工, 駁命生仔, 食綜緩
仲要大陸有戶口有樓收租

你都未有收入能力

就未必 你去名校一轉會知人地太爺個代已經有米

人叫你去死你唔去？

咁呢單新聞要點報至唔叫放負分化

2%都生兩件去買六合彩算啦

成班垃圾懶係偉大死都要生

問題係唔識戴 用錯方法 一定唔止兩percent

召喚港女女權

月野兔兔
小沁女人
施施擒擒

笑咗
無錯

咁抵撚死啦 學咩人生 生完又怪社會

大把呢啲人 你懂的

右2既女人不妨加我tg 等我照顧你

我冇支持支那人咁做，btw哩啲咁嘅年輕媽媽同班支那蝗都冇咩分別，野識扑，生仔要社會埋單

係至好
香港好撚需要你呢啲傻仔幫手埋二手閪單

on9

老實講之後反咗面之前都覺得佢正常，2019反咗面

性教育係校本政策，負責性教育既老師/校長保守少少都唔比你係講座教人點戴套，最多比係輕輕講一講咩叫安全性行為

其實好多ngo都想係性教育呢一方面做進取啲，但無奈學校唔配合都無能為力

始終香港黎講，青少年掂得最多既系統係學校同家庭，佢地唔配合既話好難將性教育既資訊帶到比最多既細路

唔帶套搞到有左，冇錢養又要生，怪得邊個
仲要話自己係受害者

香港性教育嘅失敗要宜家同將來嘅納税人買單……無眼睇，一代害一代，學子華神話齋:諗過先做，好重要。

we connect

真心駁唔到，唔明點解覺得自己係受害者

之前同佢冇講政治，一講即反

福利主義

其實唔嫁人咪得
飛9咗條mk仔 拎綜援助學金 讀埋大學 帶住個小朋友移民
帶小朋友移民仲有分加
香港年輕已經好難 生仔都係不嬲都難 離開香港會容易好多

好多野有得揀，你可以選擇當初要條仔帶套、唔比人中出。
你亦可以選擇努力讀書。
就算讀唔成書，你都可以選擇用其他方式進修，或者學一門手藝 (插花、剪髮、美容，咩都好)，早D入職場養活自己。

而家你地咩撚野都揀錯左，比人無套中出生埋仔，先發現養唔起自己又或者同條件散左，跟住你話要個社會支援你地?

Come on James.

你咪繼續怨天尤人囉

事實
為自己人生負下責任啦

正確
成班人係到屌年輕媽媽生仔完全係佢個人問題
香港教育制度唔肯改善性教育
問題依然存在

墜胎都好多人唔支持/有誤解/宗教迷思等等
佢地得果十幾歲有左
都好易受宗教迷思/老一輩意見既影響而唔墜胎

再推前啲講性行為安全措施
中六就黎畢業先教
最近同同學傾番，發現已經中學拍拖果班，中四都有性行為啦唔好彩中左招，中六個仔都一歳幾，先同人講安全套教佢選幼稚園就差唔多

我tg Johnny218

我gchi 女性平權
大撚把工唔洗咩高學歷
做地盤囉，男人做得女人一樣得

一係做雞，女體自主

自己低學歷怪邊鳩個

今年2020識上ig晒命唔識google 避孕 what a joke

唔怪得知咁多地方媽媽的廣告

女權係係你唔想比佢屌/屌要跟你意願戴套，唔係開心玩中出，唔小中心中咗扮受害者，要社會埋單

請為自己的選擇負責

你父母又點發績? 分享下, 如果上一代未有學位個發績方法係乜

好快有家用收，抵屌

依家聽過最細個係12歲就扑...

男女平權係指照顧小朋友應該係爸爸同媽媽嘅責任
唔係個爸爸fing fing手走咗去無人話
個媽媽唔照顧嘅就會俾人指指點點
令所有責任都係媽媽到
男性無責任

只係想講你生得實有野損失，可以係時間，係金錢，生得出自然要面對讀書讀，搵野做難，埋怨啲咩，唔明

坐監解決到問題咩
你一下默認左男人會家暴
你估女人唔會家暴

唔係講緊正常家庭，但老豆起邊都係未知知數

人又蠢
又唔肯做雞
點都覺得社會欠佢地

老實講女人去決定生邊個個仔其實有好大自主權，比人強姦倒外，簡錯bb老豆，自己有責任

真正女權由自己負責任開始

男人無開撚晒記招 喊住叫社會養佢地

男人無咁厚面皮

出黎啦

港女臭雞

你呢啲「弱勢社群」係自己製造出黎
cls 問人地拎錢托
初中就做老母 讀唔到書
好似係社會逼害咁講到

攞老綜
去做外賣仔
做幾個鐘

仇女L

其實係架，網絡資訊咁發達，求其上吓連登都知窮人生仔正仆街，扑野最緊要戴套

但問題係青少年有幾大既動機更深入去搵呢啲資訊，問心果句，你係佢地既年紀會唔會特登去搵下咩叫安全性行為，搵多套av、flirt多條女好過啦

到真係埋牙要扑果陣就覺得唔會咁易中既、買個套貴呀 (到2020都仲係會聽到呢啲原因)

我都同意生唔生都係個人既抉擇，young mother本身都有佢地本身既責任，但學校可唔可以都負多啲責任做好啲性教育，唔好再比呢啲事再發生，唔好係呢啲事上面怕比家長投訴就唔做呢

學校肯做多一步，令班學生識多啲，起碼唔洗成日都有啲搞出人命既case出現先啦

廢老躝撚開啦

有中學同學一中學畢業做左半年野就有左
之後一路都係屋企湊仔無返工
但佢家境又唔係好 同老公感情都唔係好

萬一離婚真係唔知佢點出返黎做野
又冇學歷又無工作經驗 係得最低工資工先有得做
仲要咁耐冇打過工捱唔捱到都係問題

好應該係加強性教育教下啲學生點帶套解決源頭
唔係等佢地出事先幫手執手尾

又唔戴套 又唔落仔
抵撚死啦

埋單

咁點樣我老豆唔係mk

我寧願放多啲錢教學生戴套拎免費condom

做技師,我可以做trainer

咁就要負責任囉，嫌煩嫌貴下場係自己下半生

真係好恐怖，再遲下個社會會唔會冇一定學歷就會犯法

要人道毀滅

根本讀得成書嘅唔會咁早去生仔
16生得仔唔坊讀書叻
怨啲乜
做譚仔人工唔差又唔洗學歷

自己決定比人中出，關人撚事

你唔比佢本身想落但落之前比班垃圾醫生遊說唔落架?

mk妹耳仔軟

如果係你死全家，做左膠呀啦

學歷低 有人退休仲拿學士學位 半工讀的人多多聲 點解講到自己咁慘 香港唔係冇途徑比你進修

講開 明愛旗下中學都係垃圾黎

中學MK仔就係呢啲類型，享樂主義，玩為上讀書為下

人板[

你講到個男既冇去揾錢養家咁

明明就係女既嫌三嫌四，又要簡工

連登好撚兒登仔
覺得自己啱囇 又唔知自己思想等同「紅衞兵」

之前食過個樓上骨妹
對奶大撚到 兩隻手渣唔曬 白白滑滑
身型少少肥 但個樣唔差 少少似陳自瑤
28-9歲 有個5歲仔
有時事後同佢吹下水 佢話佢24歲出黎做
做左4年幾已經夠錢full pay買左層樓
屌 我心諗咁撚有米 計返一個月要搵6皮幾
不過我就知佢真係好好生意 佢話尤其岩岩生完漲奶個排係最多客

連登仔自己冇份中出人就係咁酸
鬼唔望你地成世冇女屌
單親年輕媽媽都唔吼你

乜用個套真係咁難

自己唔計劃怪得邊個

佢地老公呢? 廢架???

咁都有得講
你慢慢同情佢地

有錢開房，冇錢買condom + 做足避孕
生完出黎而家怨社會不公?

怕辛苦咁去做保安囉.

有錢有雞叫，點會屌唔到

咁咪搵返啲低學歷做既工囉，你地係做呢啲架啦

個copylo好似好細個 同個4張既一齊?

有無門路

邊到

一班臭雞，難怪香港咁多人讀唔到書
睇死做狗嘅多數出自呢種家庭

左右3都ok
想包養

笑死，睇到好心涼一啲都唔覺得佢哋慘
自己揀既路咪自己承受返囉
關我哋叉事
係香港係唔會餓死咖
低學歷咪做清潔保安囉，同譚仔呀姐練下口音囉
呢啲唔係工？定你哋根本睇唔起呢啲工呀，覺得自己仲年輕值得更好？收皮啦 叫個仔屙篤尿比你照下鏡啦，你社會渣滓黎咖乍

其實呢啲人應該係做藍領工，唔應該有文書工作做

係

喺香港做女人不嬲都係冇責任架啦

再睇多次真係屌出聲

咩學歷所限難求職
講到好似係其他人害到佢學歷低咁
又唔諗下自己中學嘅時候日日唔返學掛住扑嘢先搞成咁

仲撚仆街嘅係講到湊仔阻住佢哋進修
個仔係你自己架，你有責任湊架
成班女人係咪有被害妄想呀真係鄧佢哋個仔可憐，呀媽諗嘢成個智障咁

Present tense 都唔撚識你唔好去死

想幫下佢哋

easy mode

屌你老母仲口硬
Who(singular) 唔撚係跟Vs 呀？定係你既學歷仲低過班mk 妹呀戇鳩仔

中出即飛/坐緊監

做埋雞頭啦

下海出黎做 幫下社會性苦悶男士咪係一大貢獻囉

十幾歲
唔係做抵學歷工做咩？

自己又臭閪唔落左佢
當全世界欠左佢咁
你有怨言咪搵返搞仲大你個條油囉

自己都未養掂 就學人生
自己圍爐話好勇 敢 好有責任心

講到尾咪又想出去玩 唔想捱

即刻諗起依張圖

窮MK好多時連買套錢都慳，
寧願慳黎買多次潮牌威下

無撚得攪啦 死局 戴套啊 戴套啊 戴套啊 講撚左咁多年 口都臭 人人都有困難架啦 讀好書有份好工既健全家庭既都唔敢生仔啦 當初又唔讀好書 又貪玩 其他人死讀爛讀果陣你地就扑野仲要唔戴套 而家攪唔掂又要人地可憐俾次機會？早知今日 何必當初？

自己唔識諗又想社會埋單？

721竟然真係有人帶班人入去搞事，truth-hk721真相還原

得初中學歷即係15/6歲左右生左就無讀書
咁撚on9嘅點幫都只會係社會負擔

陳X佳？

你下面還有八達通呀 雖然唔喺咁值錢

最鍾意埋單

兩次意外懷孕 講完都笑出聲

咁有心做 咪讀過書再做囉?
一係咪做啲證書就夠嘅 保安 陪月嗰啲
又要唔使讀 又要搵到又唔辛苦，咁人地讀十年攞個牌咪好笨柒?

年輕媽媽需要

你班臭閪抵撚死啦

中出個個都識 個個都知爽，但正常人唔會貪爽得一陣 放棄之後人生

你估中出唔洗付出代價 你班爛臭閪由比MK中出個日開始就預咗會咁

冇預到既即係弱智，弱智過辛苦人生係好合理

年輕淫娃就真

關我撚事...又唔係唔比書佢地讀

咁都冇計，呢個係香港環境問題

而咩家 你啊嫲個代夠個個十幾廿歲生仔啦

汰弱留強

SLUT

咪就係，班人又要希望搵得多同有時間湊細路，但係學歷又唔係高

呢個係mk佬
41做得佢老豆

初中高中個個努力讀書時
佢地係到做乜? 受精任務?

OK 讀完大學衰極都有份工
但好多都無前途 萬幾蚊

反而中三中五依班就吸社會的血

窮人生仔正仆街，

安全套，事後丸，落仔，結紮。
已經有4樣野可以把關。

好似逼你扑野咁。

衰一鍋就年少無知啫，衰兩鍋啊，過主啦，阻撚住個地球轉。話時話，衰十一坐三年咁少咋

年輕mama有西就可以發達la, 生完又大D又有奶水

24歲

冇機會？我都冇機會啊！
單親老母已經可以打尖抽公屋
仲想點？

咪撚on9啦
無中國用香港特殊關稅區
做代工賣垃圾俾美國
香港係係魚村乍

中出完
都唔好生啦
啲mk點諗嘢㗎
中三生仔

帶無用要戴

有冇人識過啲20頭生過仔但離左婚既女人？
以前有過呢啲同學，但佢隱瞞哂所有野，冇人知，就咁睇就妹一個，諗起如果有人溝左佢即刻心寒

咁人地唔洗錢就屌到呢...

想進修嘅當時就唔會生
依家講乜都㗰氣

我又無份屌，關我撚事？

窮人生仔正仆街，窮延三代

讀到中三就生
怪得邊個？

條路自己揀 仲要害埋個仔 咁慘快撚d死左去算啦

我哋係最後一代香港人

agree

咪去做雞lor, 實搵到錢啦

飛埋去機率未算低
仲要個男人打緊丁差唔多射
個女嘅坐到埋去咁啱入到
兼個男入準時射埋

就算咁意外都唔會中，除非早泄

咪就喺 淫娃自己爽完就想搵納稅人埋單 有排你受呀

有入過就有幾會中

自己攞嚟衰就唔好怪人

扑野扑得咁爽

我理解交稅係除左鋪橋補路，就係幫某部份人唔使偷唔使搶咁係香港生活
咁社會上一定有呢啲咁痴線嘅人，係無得避免
可以屌嘅係教育做得唔完善，屌佢哋嘅戇鳩決定浪費社會資源

仲要生兩件
Mk 仔: 意外可以中兩次

每個人都要為佢做嘅決定承擔
完

扑之前
停一停，諗一諗，戶口幾多銀

性教育都要班mk聽至得㗎
條仔講一句上中出已經勝過旁人嘅千言萬語
爽撚完想其他人幫佢埋單，吔蕉啦

倒果為因，鬼叫你喺香港出世咩
呢d真係老豆老母無教

d畜牲冇人幫佢絕育咪周圍生
呢挺死mk連做人既資格都冇，建議搞個性教育考試，邊個唔合格就捉去閹鳩左佢，男女都係

開發香港AV產業，專拍母乳play

咁都要你俾個閪人屌先咁慘嘅

想像下都覺得好恐怖

十個有八個都係讀書唔成，扮咩生B後進修難？

本身就算唔生B都無幾多個會進修成功。

將自己既問題屈落個b到先乞人憎。

又話上有老下有幼講到好慘咁，屌你，唔生b就唔洗照顧廢老？

話希望進修，最後應該都會進修埋無用既濕鳩課程，之後又扮上進但人哋唔俾機會。

不論男女老幼，有心讀既就正正經經讀返可以接上去既課程，或者去考返DSE。再唔係就真係學門手藝搵食算啦。

Lolita

練好含撚技巧
可大車
食藥包內射
一年必夠首期

比mk仔甜言蜜語呃到 搞大左個肚

要個社會幫手埋單

你低學歷 無技能 又要湊仔無得進修 請問可以返咩高薪工

佢地會大大聲答你
生小朋友 小朋友呀 生命呀
我做岩決定
社會要比支緩我呀
就黎食煙 吸毒都可以拎津貼

左1右1都叫年輕媽媽？

大肚婆都係，有次我坐車打機無望有咩人入車，無啦啦有個大肥婆隔硬坐埋黎已經無位嘅位，我馬上屌做乜鳩洗唔洗想坐成咁，跟住佢就屌鳩我大肚婆唔讓座，我話下咁sor我俾我位你坐，佢就話唔坐啦仲影我相話我唔讓座仆街之類，好彩無擺上網否則一定被老屈。

因為連登仔道徳綁架

連登仔:媽媽唔好唔要我

地方媽媽

咁仆街

屌佢老母正臭西，根本如果俾女人老屈一定死，搞到我驚咗幾日，諗下如果我俾佢放上網話有個男人話要打機連大肚婆都唔讓座，我已經玩完一定馬上岀名。

其實好多工 性質上都唔需要大學
但係Hr照要

佢哋唔生唔通你個仔去掃街啊 我就支持呢班蠢閪生多啲嘅

樓上骨妹多數都係大陸嚟, 小弟多數都係去神秘房，冇試過掃樓搵食，師兄喺邊度遇到啲咁高質嘅雞?

唔少人低學歷做咗老母都會讀個ive甚至degree，講真佢地都係等老公養架啦，真係等住嗰萬零蚊開飯咩，如果真係嘅話，都大把人慘過佢，住劏房嘅大學生仲慘，大中學生要做pt幫補仲慘，起碼佢地由頭到尾都冇做錯過野先啦

冇錢又要生on撚99

所有NGO 有明愛兩隻字都係伏

前途無可限量喎呢個
陪其他幾個出黎壯下膽咋下話

係咪av? 有無seed?

咁都無既原因會唔會係你自視過高

雞/ptgf/賣相
淨係諗到依啲

依家degree (8大+學店) = 正常智商

真
又離唔開香港, 永續貧窮幫香港市民做dirty work

好心明愛改返個名叫明伏啦
好彩一蚊都無撚捐過畀佢

即是妳後生唔讀書掛住溝仔
之後俾人攪大左又話要追返人地個條件
咁做對得住妳隔離辛苦讀書個四眼妹？

年輕媽媽只需要性愛

巴打個名matched

龍生龍，鳳生鳳，老鼠孩子會鑽洞

利申：老鼠

學歷低所以唔識戴套
係咪要幼稚園，小學開始教

唔生咪得，點解一定要生

唔好教精佢地 亦唔好比機會佢地

呢個世界係要有人做低賤工 維持社會平衡

進修就揾到食?

公平咩

識一個都幾撚柒下 係對波大
中三就無讀 完全係上面班人

冇圖你話catgirl懷孕都得啦

成班垃圾MK老泥妹後生俾人滾大個肚

中學就被條仔中出